\chapter{Zaključak i budući rad}
		
		Zadatak naše grupe bio je razvoj web aplikacije za pregled slobodnih parkirališnih mjesta za automobile i bicikle, rezervaciju parkirnih mjesta te naplatu s obzirom na trajanje i položaj parkirališta. Izrada programskog rješenja odvijala se u dvije faze.
		 
		Prva faza uključivala je okupljanje tima, identifikaciju aktora sustava, identifikaciju zahtjeva sustava, određivanja alata i tehnologija i podjelu zadataka među članovima tima. Rezultati rada u prvoj fazi bili su UML dijagrami(dijagram obrazaca uporabe, sekvencijski dijagrami, dijagram razreda) i model baze podataka sustava koji su bili od velike koristi u drugoj fazi. Ostvarivanje generičke funkcionalnosti aplikacije također je bio rezultat rada u prvoj fazi projekta koji nas je primorao na samostalno učenje izabranih tehnologija i savladavanje istih s ciljem uspješnog ostvarivanja zadatka.  UML dijagrami pomogli su front-end i back-end timu u razrješavanju određenih nedoumica vezano za ostvarivanje funkcionalnosti sustava koji moraju odgovarati specifikaciji sustava, odnosno zahtjevima klijenata.
		
		Druga faza bila je zahtjevnija s obzirom na doprinos svakog člana u izradi implementacijskog rješenja. Ostvarivanje potpune funkcionalnosti sustava, izrada UML dijagrama(dijagram stanja, dijagram komponenti, dijagram aktivnosti, dijagram razmještaja) bili su zadaci druge faze koje smo na kraju uspješno savladali.
		Sve navedene rezultate ovih dviju faza dokumentirali smo kako bismo omogućili što lakše snalaženje i shvaćanje glavnih funkcionalnosti sustava bez njegova dubinskog poznavanja.
		Moguće proširenje postojeće inačice web aplikacije izrada je mobilne aplikacije koja bi korisnicima omogućila brzo pronalaženje parkirnog mjesta u bilo kojem dijelu grada i generiranje najbrže rute do tog parkirnog mjesta. Također je moguće proširenje u smislu recenziranja voditelja parkinga odnosno njegovog parkinga od strane korisnika i recenziranje korisnika od strane voditelja parkinga. Najbolje ocijenjeni voditelji parkinga i korisnici mogli bi ostvarivati određene pogodnosti (korisnici bi mogli dobiti dodatni popust).
		
		Za vrijeme trajanja ovog projekta svi su članovi tima bili u stalnom kontaktu i međusobno si pomagali što je omogućilo i uspješno ostvarivanje cilja.
		Ovaj projekt svim članovima tima pružio je iskustvo i znanje koje će nam biti korisno u budućim projektima. Timski rad, ograničeno vrijeme razvoja, nove tehnologije i alati sve su izazovi koje je ovaj projekt uključivao, ali smo ih srećom svi skupa uspjeli savladati.
		